Тема 1: Общие правила техники безопасности и пожарной безопасности при работе в офисе
Вопрос 1:
Что следует сделать в случае обнаружения запаха гари в офисе?
А) Продолжать работу, включить кондиционер
Б) Открыть окна и проветрить помещение
В) Сообщить ответственному лицу и покинуть помещение
Г) Отключить компьютер и ждать указаний
Правильный ответ: В
Вопрос 2:
Где должны находиться первичные средства пожаротушения в офисе?
А) В серверной комнате
Б) На выходе из здания
В) В легкодоступных и обозначенных местах
Г) В кабинете директора
Правильный ответ: В
Вопрос 3:
Какая обувь рекомендуется при работе в офисе с точки зрения техники безопасности?
А) На высоком каблуке
Б) На плоской подошве, устойчивая
В) Босиком
Г) Любая, не имеет значения
Правильный ответ: Б
Вопрос 4:
Что из перечисленного является нарушением техники безопасности?
А) Работа за компьютером в очках
Б) Проведение собрания в конференц-зале
В) Использование неисправных электроприборов
Г) Работа в наушниках
Правильный ответ: В
Вопрос 5:
Что делать при обнаружении возгорания?
А) Паниковать и покинуть здание
Б) Немедленно выключить электроприборы и вызвать пожарную службу
В) Продолжить работу, если пожар небольшой
Г) Закрыть все окна
Правильный ответ: Б
Вопрос 6:
Кто отвечает за соблюдение правил техники безопасности в офисе?
А) Только директор
Б) Только охрана
В) Все сотрудники
Г) Только IT-отдел
Правильный ответ: В
Вопрос 7:
Какие документы регламентируют правила пожарной безопасности?
А) ГОСТ и ТУ
Б) Трудовой кодекс
В) Правила противопожарного режима РФ
Г) Устав организации
Правильный ответ: В
Вопрос 8:
Как часто должны проводиться инструктажи по технике безопасности?
А) Один раз при приёме на работу
Б) Раз в месяц
В) Ежегодно или при изменении условий труда
Г) Необязательно
Правильный ответ: В
Вопрос 9:
Можно ли ставить офисную мебель вплотную к эвакуационным выходам?
А) Да, если мебель легкая
Б) Только на время ремонта
В) Нет, это запрещено
Г) Да, если это согласовано
Правильный ответ: В
Вопрос 10:
Что означает зелёная табличка с белой стрелкой и фигуркой человека?
А) Место сбора
Б) Медицинский пункт
В) Направление эвакуации
Г) Пожарный выход
Правильный ответ: В¬
Тема 2: Техника безопасности работы за компьютером в соответствии с СП 2.4.3648-20
Вопрос 1:
Какое максимальное время непрерывной работы за компьютером допускается для взрослых сотрудников согласно СП 2.4.3648-20?
А) 2 часа
Б) 4 часа
В) 1 час
Г) 50 минут
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 2:
Что рекомендуется делать после 50 минут работы за компьютером?
А) Прогуляться по офису
Б) Сделать перерыв на 10–15 минут
В) Проверить электронную почту
Г) Выпить кофе
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Как должна быть организована рабочая зона сотрудника, работающего за ПК?
А) У окна, с естественным освещением сзади
Б) Лицом к стене, освещение сверху
В) Освещение должно быть комбинированным, без бликов на экране
Г) С монитором напротив окна
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Какое расстояние от глаз до экрана рекомендуется соблюдать?
А) 20–30 см
Б) 30–40 см
В) 40–70 см
Г) 1 метр
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Какой угол наклона рекомендуется для монитора?
А) 90 градусов
Б) 15–20 градусов
В) Наклон не имеет значения
Г) 45 градусов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
На каком уровне должен находиться верхний край монитора?
А) Ниже уровня глаз
Б) На уровне глаз или чуть ниже
В) Выше уровня глаз
Г) В любом положении
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какая температура воздуха является оптимальной при работе с ПК?
А) 15–18 °C
Б) 18–22 °C
В) 22–26 °C
Г) 26–30 °C
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Какая продолжительность смены предусмотрена при работе с ПК более 50% времени?
А) 12 часов
Б) 10 часов
В) 8 часов
Г) 6 часов
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Что из перечисленного снижает утомляемость глаз при работе за компьютером?
А) Тонированные очки
Б) Перерывы и гимнастика для глаз
В) Контрастность экрана
Г) Использование двух мониторов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Как часто следует проводить профилактику и чистку рабочего оборудования?
А) Один раз в год
Б) Один раз в неделю
В) По мере необходимости и не реже одного раза в месяц
Г) Только при поломке
Правильный ответ: В¬
Тема 3: Введение в операционные системы
Вопрос 1:
Что такое операционная система?
А) Программа для создания текстов
Б) Программное обеспечение для обеспечения работы железа и программ
В) Браузер для интернета
Г) Программа для работы с таблицами
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какая из перечисленных ОС является проприетарной?
А) Linux
Б) Ubuntu
В) Windows
Г) Debian
Правильный ответ: В¬
Вопрос 3:
Какую основную функцию выполняет ядро операционной системы?
А) Подключает принтеры
Б) Управляет аппаратными ресурсами
В) Обновляет офисные приложения
Г) Контролирует интернет
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Какая ОС используется чаще всего на серверах?
А) Windows 11
Б) Android
В) Linux
Г) macOS
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Какая ОС является открытой и свободной для модификации?
А) Windows
Б) Linux
В) macOS
Г) iOS
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Что такое многозадачность в ОС?
А) Возможность выполнять одну задачу быстрее
Б) Поддержка нескольких пользователей
В) Возможность запускать несколько программ одновременно
Г) Работа только с текстом и изображением
Правильный ответ: В¬
Вопрос 7:
Какая ОС предназначена для мобильных устройств?
А) Windows
Б) Ubuntu
В) Android
Г) Debian
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Что такое графический интерфейс пользователя (GUI)?
А) Работа через командную строку
Б) Интерфейс BIOS
В) Визуальное отображение элементов управления
Г) Только текстовый режим
Правильный ответ: В¬
Вопрос 9:
Какая из ОС построена на базе ядра Linux?
А) macOS
Б) Windows
В) Android
Г) MS-DOS
Правильный ответ: В¬
Вопрос 10:
Что входит в состав любой ОС?
А) Видеоредактор
Б) Диспетчер задач
В) BIOS
Г) Устройства ввода
Правильный ответ: Б¬
Тема 4: ОС Windows 10/11: структура, интерфейс, приложения
Вопрос 1:
Что открывается при нажатии кнопки "Пуск" в Windows 10/11?
А) BIOS
Б) Меню настроек BIOS
В) Главное меню системы
Г) Проводник
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Где находится панель задач?
А) Внутри Проводника
Б) В верхней части экрана
В) Обычно внизу экрана
Г) В панели управления
Правильный ответ: В¬
Вопрос 3:
Какой браузер установлен по умолчанию в Windows 11?
А) Google Chrome
Б) Firefox
В) Microsoft Edge
Г) Opera
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Что делает сочетание клавиш Win + D?
А) Выключает компьютер
Б) Открывает диспетчер задач
В) Сворачивает все окна и показывает рабочий стол
Г) Запускает Проводник
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Какой стандартный текстовый редактор есть в Windows?
А) Word
Б) Notepad
В) Pages
Г) Excel
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Как запустить Диспетчер задач?
А) Ctrl + Alt + Delete
Б) Alt + F4
В) Win + E
Г) Win + R
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Какой компонент отвечает за обновление Windows?
А) Панель задач
Б) Центр обновления Windows
В) Microsoft Store
Г) BIOS
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Что такое Проводник Windows?
А) Антивирус
Б) Программа для поиска в интернете
В) Интерфейс для работы с файлами и папками
Г) Настройка сети
Правильный ответ: В¬
Вопрос 9:
Как можно быстро открыть системные настройки?
А) Через BIOS
Б) Через Центр уведомлений
В) Win + I
Г) Ctrl + S
Правильный ответ: В¬
Вопрос 10:
Что такое Microsoft Store?
А) Магазин компьютеров
Б) Магазин приложений для Windows
В) Обновление BIOS
Г) Программа для резервного копирования
Правильный ответ: Б¬
Тема 5: ОС Ubuntu: структура, интерфейс, стандартные приложения
Вопрос 1:
На каком ядре построена ОС Ubuntu?
А) BSD
Б) Windows
В) Linux
Г) macOS
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Какой интерфейс используется в стандартной Ubuntu?
А) KDE
Б) Gnome
В) Unity
Г) Cinnamon
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Какой пакетный менеджер используется в Ubuntu?
А) yum
Б) apt
В) pacman
Г) brew
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Как вызвать терминал в Ubuntu?
А) Ctrl + Alt + Del
Б) Ctrl + Shift + T
В) Alt + T
Г) Ctrl + Alt + T
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Где хранятся пользовательские файлы в Ubuntu?
А) /etc
Б) /bin
В) /home
Г) /usr
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Какая программа используется для просмотра изображений в Ubuntu?
А) Paint
Б) Shotwell
В) GIMP
Г) Krita
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какая офисная программа входит в стандартный пакет Ubuntu?
А) MS Word
Б) Notepad
В) LibreOffice
Г) OnlyOffice
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Какое расширение имеют исполняемые файлы в Ubuntu?
А) .exe
Б) .sh
В) .bat
Г) .cmd
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Как устанавливаются новые программы в Ubuntu через терминал?
А) install program
Б) sudo install
В) sudo apt install [название]
Г) run [название]
Правильный ответ: В¬
Вопрос 10:
Что означает команда sudo?
А) Выход из системы
Б) Обновление
В) Выполнение от имени администратора
Г) Запуск GUI
Правильный ответ: В¬
Тема 6: Интерфейс программы Word. Автосохранение
Вопрос 1:
Где находится кнопка "Сохранить" в интерфейсе Word?
А) На вкладке «Главная»
Б) В панели быстрого доступа
В) Внизу окна
Г) В разделе «Справка»
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какой формат используется по умолчанию для сохранения файлов в Word?
А) .txt
Б) .pdf
В) .docx
Г) .rtf
Правильный ответ: В¬
Вопрос 3:
Что делает функция автосохранения в Word?
А) Сохраняет файл только вручную
Б) Автоматически сохраняет изменения через заданные интервалы
В) Сохраняет только при выходе
Г) Отменяет последние изменения
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Как включить автосохранение в Word?
А) Через вкладку «Рецензирование»
Б) В параметрах автосохранения в настройках
В) В меню «Вставка»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Какой минимальный интервал можно установить для автосохранения?
А) 1 минута
Б) 5 минут
В) 10 минут
Г) 15 минут
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Где в Word можно найти недавние документы?
А) В меню «Файл» → «Недавние»
Б) На вкладке «Главная»
В) В панели инструментов
Г) На вкладке «Рецензирование»
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Какая клавиша сохраняет документ вручную?
А) Ctrl + P
Б) Ctrl + S
В) Ctrl + O
Г) Ctrl + D
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Что произойдёт при отключении автосохранения?
А) Документ будет сохраняться автоматически
Б) Изменения не сохранятся при сбое
В) Все изменения будут отправлены в облако
Г) Word начнёт закрываться сам
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Какой индикатор отображает включено ли автосохранение?
А) В правом нижнем углу
Б) В заголовке документа
В) В левом верхнем углу рядом с кнопкой "Сохранить"
Г) Отсутствует
Правильный ответ: В¬
Вопрос 10:
Можно ли восстановить несохранённый документ Word?
А) Нет, если не сохранено вручную
Б) Да, через функцию «Восстановление документов»
В) Только через облачное хранилище
Г) Только администратором
Правильный ответ: Б¬
Тема 7: Работа с текстом: форматирование, списки
Вопрос 1:
Как изменить шрифт текста в Word?
А) Через вкладку «Вставка»
Б) В панели быстрого доступа
В) Через вкладку «Главная»
Г) В разделе «Файл»
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Какой ярлык используется для выделения всего текста?
А) Ctrl + A
Б) Ctrl + C
В) Ctrl + X
Г) Ctrl + V
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Где можно изменить межстрочный интервал?
А) В меню «Файл»
Б) На вкладке «Разметка страницы»
В) На вкладке «Главная», в группе «Абзац»
Г) В панели состояния
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Какой значок отвечает за создание маркированного списка?
А) "1,2,3"
Б) Точка с подстрелкой
В) Буллеты (точки)
Г) Таблица
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Как вставить нумерованный список?
А) Через вкладку «Вставка»
Б) Кнопкой с числами «1,2,3»
В) В меню «Ссылки»
Г) Это делается вручную
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Что делает комбинация Ctrl + B?
А) Выравнивает по ширине
Б) Делает текст полужирным
В) Копирует текст
Г) Открывает справку
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Как изменить цвет текста?
А) Через вкладку «Ссылки»
Б) Кнопка «Цвет заливки»
В) В разделе «Шрифт» на вкладке «Главная»
Г) Через меню «Файл»
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Можно ли задать разные стили абзацам?
А) Нет
Б) Только вручную
В) Да, с помощью стилей
Г) Только для заголовков
Правильный ответ: В¬
Вопрос 9:
Как отменить последнее действие?
А) Ctrl + Z
Б) Ctrl + X
В) Ctrl + P
Г) Ctrl + Y
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как выровнять текст по центру?
А) Ctrl + C
Б) Ctrl + L
В) Ctrl + E
Г) Ctrl + R
Правильный ответ: В¬
Тема 8: Работа с таблицами, изображениями, создание макетов
Вопрос 1:
Как вставить таблицу в документ Word?
А) Через вкладку «Файл»
Б) Вкладка «Вставка» → «Таблица»
В) Через «Макет»
Г) Через панель состояния
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Можно ли изменять ширину столбцов в таблице?
А) Нет
Б) Только через свойства
В) Да, вручную и автоматически
Г) Только с использованием стилей
Правильный ответ: В¬
Вопрос 3:
Как вставить изображение в документ?
А) Вставка → Рисунок
Б) Разметка страницы → Рисунок
В) Главная → Вставить
Г) Файл → Открыть
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Что такое макет в контексте Word?
А) Визуальная организация элементов на странице
Б) Вставка изображения
В) Расположение таблиц
Г) Формат файла
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Как задать тексту обтекание вокруг изображения?
А) Через вкладку «Файл»
Б) В свойствах изображения
В) Через правый клик по картинке → "Обтекание текстом"
Г) Это невозможно
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Можно ли объединить ячейки в таблице?
А) Нет
Б) Да, через меню «Макет»
В) Только вручную
Г) Только в Excel
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какая команда позволяет разделить таблицу на две?
А) Разделить ячейки
Б) Вставить таблицу
В) Разделить таблицу
Г) Удалить строку
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Как изменить ориентацию страницы?
А) Главная → Ориентация
Б) Вставка → Ориентация
В) Разметка страницы → Ориентация
Г) Вставка → Макет
Правильный ответ: В¬
Вопрос 9:
Что такое колонтитулы?
А) Верхняя и нижняя часть документа для вспомогательной информации
Б) Цвет фона страницы
В) Подпись таблицы
Г) Формат страницы
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как вставить страницу с альбомной ориентацией в документ?
А) Только весь документ
Б) Через Разметку страницы → Разрывы → Раздел
В) Невозможно
Г) Использовать Excel
Правильный ответ: Б
¬
Тема 9: Открытие и закрытие рабочих книг, шаблоны, работа с рабочими листами
Вопрос 1:
Как открыть новую книгу в Excel?
А) Файл → Новый
Б) Файл → Открыть
В) Вкладка «Главная» → Новый
Г) Вкладка «Вставка» → Новый
Правильный ответ: А¬
Вопрос 2:
Что происходит, если в Excel закрыть книгу без сохранения изменений?
А) Изменения сохраняются автоматически
Б) Появляется запрос на сохранение изменений
В) Книга закрывается без предупреждения
Г) Все изменения сохраняются в истории
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Как создать новый рабочий лист в Excel?
А) Через вкладку «Данные»
Б) Кнопка «Новый лист» внизу окна
В) Через вкладку «Главная»
Г) Через вкладку «Вставка»
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Какой из следующих форматов является стандартом для файлов Excel?
А) .docx
Б) .xls
В) .xlsx
Г) .pptx
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Как закрыть все открытые книги в Excel одновременно?
А) Файл → Закрыть все
Б) Невозможно закрыть все книги одновременно
В) Кнопка «Закрыть» на панели задач
Г) Файл → Выход
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Что такое шаблон в Excel?
А) Файл, в который автоматически загружаются данные
Б) Файл с заранее заданным форматом, стилем и настройками
В) Страница для хранения данных
Г) Файл для работы с изображениями
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Как переименовать рабочий лист в Excel?
А) Кликнуть правой кнопкой мыши по вкладке листа → Переименовать
Б) Дважды кликнуть по имени в строке формул
В) Через меню «Файл»
Г) Через вкладку «Главная»
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Как добавить шаблон в Excel?
А) Вставка → Шаблон
Б) Файл → Новый → Выбрать шаблон
В) Использовать Excel только без шаблонов
Г) В меню «Данные»
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Как скрыть рабочий лист в Excel?
А) Через вкладку «Просмотр» → Скрыть лист
Б) Через правый клик на листе → Скрыть
В) В меню «Файл» → Скрыть
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Что такое рабочая книга в Excel?
А) Одиночный документ, состоящий из листа
Б) Окно, в котором можно работать только с таблицами
В) Файл, содержащий один или несколько листов
Г) Графический файл с диаграммами
Правильный ответ: В¬
Тема 10: Работа с формулами, функциями, визуализация данных в диаграммах
Вопрос 1:
Какой символ используется для начала формулы в Excel?
А) @
Б) *
В) =
Г) #
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Какую функцию можно использовать для нахождения суммы значений в Excel?
А) SUM()
Б) AVERAGE()
В) COUNT()
Г) MAX()
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Что делает функция =AVERAGE(A1:A10)?
А) Находит максимальное значение в диапазоне
Б) Считает среднее значение для диапазона ячеек
В) Подсчитывает количество чисел в диапазоне
Г) Суммирует все значения
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Как вставить диаграмму в Excel?
А) Вкладка «Вставка» → Диаграмма
Б) Вкладка «Данные» → Диаграмма
В) Вкладка «Главная» → Диаграмма
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Какую диаграмму лучше выбрать для отображения соотношений между частями и целым?
А) Гистограмма
Б) Линейная диаграмма
В) Круговая диаграмма
Г) Столбчатая диаграмма
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Какой формат функции используется для работы с логическими значениями в Excel?
А) IF()
Б) VLOOKUP()
В) SUM()
Г) MAX()
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Какую команду следует использовать для вычисления среднего значения диапазона ячеек?
А) =SUM()
Б) =AVERAGE()
В) =MAX()
Г) =COUNT()
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Как создать ссылку на другую ячейку в формуле?
А) Использовать знак @
Б) Написать имя ячейки вручную
В) Ссылаться на ячейку с помощью её координат (например, A1)
Г) Это невозможно
Правильный ответ: В¬
Вопрос 9:
Как изменить тип диаграммы в Excel?
А) Кликнуть правой кнопкой по диаграмме → Изменить тип диаграммы
Б) Через вкладку «Данные» → Тип диаграммы
В) Использовать вкладку «Графики»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Какая диаграмма лучше подходит для отображения динамики изменений данных?
А) Гистограмма
Б) Линейная диаграмма
В) Круговая диаграмма
Г) Столбчатая диаграмма
Правильный ответ: Б¬
Тема 11: Создание списков и баз данных, сводные таблицы и диаграммы
Вопрос 1:
Как создать список с автофильтром в Excel?
А) Использовать команду "Автозаполнение"
Б) Вставить таблицу и применить фильтр
В) Включить строку для ввода данных
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Что такое сводная таблица в Excel?
А) Таблица, которая автоматически сортирует данные
Б) Таблица для расчетов с возможностью группировки данных
В) Таблица, состоящая из нескольких листов
Г) Таблица с кнопками для работы с диаграммами
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Как создать сводную таблицу в Excel?
А) Вкладка «Вставка» → Сводная таблица
Б) Вкладка «Данные» → Сводная таблица
В) Вставка → Таблица
Г) Через вкладку «Главная»
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Что такое база данных в Excel?
А) Страница с диаграммами
Б) Структурированная таблица с полями для ввода данных
В) Часть рабочего листа, предназначенная для сохранения текстов
Г) Папка с документами
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Как добавить поле в сводную таблицу?
А) Кликнуть правой кнопкой на таблице → Добавить поле
Б) Использовать меню «Вставка» → Добавить поле
В) Через область полей сводной таблицы
Г) Это невозможно
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Как создать список с уникальными значениями?
А) Использовать фильтрацию
Б) Использовать команду "Удалить дубликаты"
В) Вставить данные вручную
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Как можно редактировать данные в сводной таблице?
А) Невозможно редактировать
Б) Изменения можно вносить только в исходной таблице
В) Изменения вносятся через вкладку «Рецензирование»
Г) Через вкладку «Данные»
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Какие данные можно использовать для сводных таблиц?
А) Только текстовые данные
Б) Только числовые данные
В) Все типы данных, включая текстовые и числовые
Г) Только числовые данные с конкретными знаками
Правильный ответ: В¬
Вопрос 9:
Какую команду следует использовать для формирования диаграммы на основе данных сводной таблицы?
А) Вкладка «Вставка» → Диаграмма
Б) Вкладка «Данные» → Диаграмма
В) Вкладка «Параметры» → Диаграмма
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как обновить данные в сводной таблице?
А) Вручную пересчитать все данные
Б) Кликнуть правой кнопкой по сводной таблице → Обновить
В) Пересчитать данные в Excel вручную
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Тема 12: Настройка интерфейса и рабочей области AliveColors
Вопрос 1:
Как изменить тему интерфейса в AliveColors?
А) Через вкладку «Файл» → Настройки
Б) Через вкладку «Вид» → Тема интерфейса
В) В разделе «Интерфейс» в меню настроек
Г) Это невозможно
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Как настроить панель инструментов в AliveColors?
А) В меню «Вид» → Панели инструментов
Б) Через вкладку «Настройки» → Панели
В) В настройках интерфейса
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Как изменить размеры рабочего холста в AliveColors?
А) Через вкладку «Файл» → Новый
Б) В разделе «Холст»
В) Через панель инструментов вверху
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Какие области можно настраивать в рабочей области AliveColors?
А) Только панель инструментов
Б) Панель инструментов, рабочие области и палитры
В) Только палитры
Г) Только рабочие области
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Как добавить или удалить палитры цветов в AliveColors?
А) Через вкладку «Цвет»
Б) Через «Настройки» → Палитры
В) Через меню «Файл» → Палитры
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Как включить или отключить сетку в AliveColors?
А) В меню «Настройки» → Сетка
Б) В меню «Вид» → Сетка
В) В разделе «Файл»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Как настроить горячие клавиши в AliveColors?
А) В настройках программы → Горячие клавиши
Б) Через вкладку «Горячие клавиши»
В) В панели инструментов
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Можно ли сохранить пользовательские настройки интерфейса в AliveColors?
А) Нет, все настройки сбрасываются при выходе
Б) Да, можно сохранить в профиль пользователя
В) Да, через функцию «Сохранить настройки»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Как изменить цвет фона рабочего холста?
А) Через вкладку «Вид» → Цвет фона
Б) В меню «Настройки» → Цвет холста
В) Это невозможно
Г) Через панель инструментов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Можно ли работать с несколькими проектами одновременно в AliveColors?
А) Нет, только один проект
Б) Да, через разделы рабочего пространства
В) Да, открывая новые окна
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Тема 13: Подготовка и макетирование графической печатной продукции
Вопрос 1:
Какой инструмент используется для создания макетов в графическом дизайне?
А) Редактор текста
Б) Программы для верстки и дизайна
В) Графический редактор
Г) Программы для обработки видео
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Что важно учитывать при подготовке графической продукции к печати?
А) Размеры файла
Б) Разрешение изображения
В) Цветовая модель
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Какой формат файлов лучше всего использовать для печати графической продукции?
А) .jpg
Б) .png
В) .pdf
Г) .gif
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Какой разрешение изображения оптимально для печати?
А) 72 ppi
Б) 150 ppi
В) 300 ppi
Г) 600 ppi
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Что такое цветовая модель CMYK?
А) Модель для печати, основанная на световых оттенках
Б) Модель для работы с цветами на экране
В) Модель для печати, основанная на смеси черного и цветных чернил
Г) Модель для обработки цифровых изображений
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Что такое принтбук в контексте графического дизайна?
А) Программа для печати изображений
Б) Дизайн-макет, используемый для демонстрации печатной продукции
В) Страница, отображающая только текст
Г) Это не используется в графическом дизайне
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какую модель цветности обычно используют для работы с изображениями на экране?
А) CMYK
Б) RGB
В) HSL
Г) YCbCr
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Что необходимо сделать перед отправкой макета в печать?
А) Убедиться, что все шрифты встроены в файл
Б) Преобразовать все шрифты в кривые
В) Проверить цветовую модель и разрешение
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Какую информацию должны содержать печатные макеты для профессиональной печати?
А) Технические параметры, размеры и сведения о цветах
Б) Только цвет и текст
В) Размеры и разрешение изображений
Г) Информация о типе шрифта
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Что такое обрезные линии в макетировании?
А) Линии для разделения макета на части
Б) Линии, которые показывают, где будет произведена обрезка бумаги
В) Линии, показывающие границы текста
Г) Линии для добавления изображений
Правильный ответ: Б¬
Тема 14: Подготовка дизайнерских и презентационных материалов
Вопрос 1:
Какой формат файла лучше всего использовать для создания презентации?
А) .txt
Б) .pptx
В) .pdf
Г) .docx
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какой элемент является обязательным для каждой презентации?
А) Анимации
Б) Тексты и изображения
В) Диаграммы
Г) Музыкальное сопровождение
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Как можно улучшить визуальное восприятие презентации?
А) Использование большого количества текста
Б) Использование четких и лаконичных изображений
В) Использование множества анимаций
Г) Множество различных шрифтов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Что важно учитывать при выборе шрифтов для презентации?
А) Шрифты должны быть однотипными и одинаковыми по размеру
Б) Шрифты должны быть читаемыми и подходить под стиль презентации
В) Шрифты должны быть яркими и контрастными
Г) Шрифты не играют роли
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Какой способ представления данных лучше всего использовать в презентации?
А) Диаграммы и графики
Б) Только текстовые описания
В) Множество фотографий
Г) Таблицы с данными
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Что такое «визуальная иерархия» в дизайне презентации?
А) Расположение объектов по порядку их появления
Б) Использование разных цветов и шрифтов для акцентов
В) Организация контента от более важного к менее важному
Г) Отсутствие порядка
Правильный ответ: В¬
Вопрос 7:
Какую программу чаще всего используют для создания презентаций?
А) Word
Б) PowerPoint
В) Excel
Г) Paint
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Что важно учитывать при подготовке дизайнерских материалов для печати?
А) Размеры изображения
Б) Разрешение изображения
В) Цветовая модель
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Как можно улучшить презентацию с точки зрения дизайна?
А) Использовать только текст
Б) Применить ограниченное количество цветов и шрифтов
В) Добавить много анимаций и звуков
Г) Убрать все изображения
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Что лучше использовать для представления сложных данных в презентации?
А) Картинки
Б) Диаграммы и графики
В) Длинные текстовые блоки
Г) Таблицы с данными
Правильный ответ: Б¬
Тема 15: Работа с браузерами, поиск информации, почта
Вопрос 1:
Какой браузер является стандартным для Windows 10 и 11?
А) Google Chrome
Б) Mozilla Firefox
В) Microsoft Edge
Г) Opera
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Что такое «закладки» в браузере?
А) Специальные разделы для сохранения часто посещаемых сайтов
Б) История посещённых сайтов
В) Панель для отображения веб-страниц
Г) Папки с сохранёнными паролями
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Как можно найти информацию на сайте с помощью браузера?
А) Используя поисковую строку браузера
Б) Используя функцию «Найти на странице» (Ctrl+F)
В) Вводя адрес сайта в адресную строку
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Что означает режим «Инкогнито» в браузере?
А) Браузер не сохраняет историю просмотров
Б) Не отображаются рекламные объявления
В) Сайт не сможет отслеживать ваше местоположение
Г) Это защита от вирусов
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Как добавить новый вкладку в браузере?
А) Кликнуть правой кнопкой мыши → Новый вкладку
Б) Нажать сочетание клавиш Ctrl + T
В) Через меню «Файл» → Новая вкладка
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Что такое «кэш» в браузере?
А) Временные файлы, которые ускоряют загрузку сайтов
Б) Информация о посещённых сайтах
В) Пароли, сохранённые браузером
Г) История всех поисков в Интернете
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Как очистить историю просмотров в браузере?
А) Вкладка «Настройки» → История → Очистить
Б) Вкладка «Безопасность» → Очистить историю
В) В «Инкогнито» это не требуется
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Что такое «расширения» для браузера?
А) Программы для улучшения функционала браузера
Б) Разделы настроек браузера
В) Инструменты для поиска информации
Г) Всплывающие окна на веб-сайтах
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Как можно проверить безопасность сайта в браузере?
А) Проверить его URL на наличие HTTPS
Б) Открыть сайт в режиме «Инкогнито»
В) Убедиться, что сайт отображает рекламу
Г) Проверить наличие отзывов о сайте
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как изменить поисковую систему по умолчанию в браузере?
А) В настройках браузера, раздел «Поисковая система»
Б) Через панель инструментов
В) В меню «Файл»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Тема 16: Основные угрозы безопасности данных
Вопрос 1:
Что такое фишинг?
А) Вирус, который заражает данные на компьютере
Б) Лжесообщения, нацеленные на получение конфиденциальной информации
В) Вид антифишинг-программы
Г) Способ защиты от вирусов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Что такое вирус в контексте компьютерной безопасности?
А) Программа, которая помогает в выполнении задач
Б) Программа, которая распространяет вредоносный код
В) Способ защиты данных
Г) Защитная программа для браузеров
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Какой из следующих методов является наиболее безопасным для хранения паролей?
А) Хранение паролей в браузере
Б) Записывание паролей на бумаге
В) Использование менеджеров паролей
Г) Использование одинаковых паролей для разных аккаунтов
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Что такое двуфакторная аутентификация?
А) Требование двух паролей для входа в систему
Б) Дополнительная форма проверки подлинности при входе в систему
В) Система защиты от фишинга
Г) Защита от вирусов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Какую информацию следует избегать раскрывать на ненадежных веб-сайтах?
А) Личные данные, номера карт, пароли
Б) Лишь информацию о местоположении
В) Лишь данные о вашей учетной записи в соцсетях
Г) Только рабочую информацию
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Что такое вредоносное ПО?
А) Программа, которая способствует работе системы
Б) Программа, вредящая системе, крадущая данные или нарушающая её работу
В) Защитное ПО от вирусов
Г) Программа, помогающая в разработке ПО
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Что следует делать при подозрении на вирус на компьютере?
А) Немедленно выключить компьютер
Б) Сразу перезагрузить систему
В) Сканировать систему с помощью антивируса
Г) Просто продолжить работать
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Какой способ защиты данных является наиболее эффективным для пользователей?
А) Регулярное изменение паролей
Б) Хранение паролей в текстовых файлах
В) Отключение антивирусных программ
Г) Использование одного пароля для всех аккаунтов
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Что такое шифрование данных?
А) Метод скрытия информации от посторонних глаз
Б) Процесс создания резервной копии
В) Метод увеличения скорости работы системы
Г) Сохранение данных в облаке
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Какую роль играет антивирусная программа?
А) Останавливает работу всех программ
Б) Защищает систему от вирусов и вредоносных программ
В) Ускоряет работу компьютера
Г) Делает файлы невидимыми для других пользователей
Правильный ответ: Б¬
Тема 17: Защита информации и антивирусные программы
Вопрос 1:
Что такое антивирусная программа?
А) Программа для защиты от спама
Б) Программа для защиты системы от вирусов и вредоносных программ
В) Программа для улучшения скорости интернета
Г) Программа для улучшения визуальных эффектов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Как антивирусная программа может обнаружить вирус?
А) По совпадению с известными шаблонами вирусов
Б) По поведению программы, которое может быть опасным
В) По изменениям в файлах, которые могут указывать на заражение
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Как можно защитить свою информацию в сети?
А) Использовать сложные пароли и включить двухфакторную аутентификацию
Б) Отключить интернет
В) Никогда не использовать антивирусные программы
Г) Не использовать браузеры
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Какая из следующих программ является примером антивирусного ПО?
А) Photoshop
Б) Microsoft Word
В) Norton Antivirus
Г) Chrome
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Как часто следует обновлять антивирусную программу?
А) Раз в месяц
Б) Раз в неделю
В) По мере необходимости
Г) Регулярно, чтобы иметь актуальную базу вирусов
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Что делает фаервол в контексте безопасности информации?
А) Защищает от вирусов
Б) Защищает от несанкционированного доступа через интернет
В) Очищает систему от вирусов
Г) Ускоряет работу системы
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какую роль играют обновления программного обеспечения для безопасности данных?
А) Они улучшат графику
Б) Они исправляют уязвимости в безопасности
В) Они помогают в улучшении скорости работы
Г) Они не важны для безопасности
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Какое из следующих действий является наименее безопасным для работы в интернете?
А) Использование публичных Wi-Fi сетей без защиты
Б) Использование VPN для безопасного соединения
В) Включение двухфакторной аутентификации
Г) Скачивание программ только с официальных сайтов
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Что такое «песочница» в контексте безопасности?
А) Место для хранения файлов
Б) Метод защиты от вирусов путем изоляции подозрительных программ
В) Программа для архивации данных
Г) Место для создания резервных копий
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Какой способ является безопасным для передачи конфиденциальных данных?
А) Отправка данных через незащищенную электронную почту
Б) Использование зашифрованных каналов связи
В) Скачивание данных с неизвестных источников
Г) Отправка файлов без паролей
Правильный ответ: Б¬
Тема 18: Назначение и основные возможности платформы «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Что такое «1С:Предприятие 8.3»?
А) Операционная система
Б) Платформа для автоматизации бизнеса
В) Программное обеспечение для создания игр
Г) Программа для редактирования видео
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какие основные задачи решаются с помощью платформы «1С:Предприятие 8.3»?
А) Разработка и внедрение бизнес-приложений
Б) Только обработка бухгалтерских данных
В) Создание графических дизайнов
Г) Разработка веб-сайтов
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Какую основную роль выполняет платформа «1С:Предприятие 8.3» в автоматизации бизнеса?
А) Позволяет вести бухгалтерский учет
Б) Служит для автоматизации всех процессов управления предприятием
В) Используется исключительно для учета товаров
Г) Позволяет создавать графические редакторы
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Какая архитектура используется в платформе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Клиент-сервер
Б) Модульная архитектура
В) Монолитная архитектура
Г) Распределенная архитектура
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Какие компоненты включает в себя платформа «1С:Предприятие 8.3»?
А) Только базы данных
Б) Редактор конфигураций, средство разработки, сервер
В) Только интерфейс пользователя
Г) Только инструменты для бухгалтерии
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Что такое конфигурация в платформе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Модуль для обновления платформы
Б) Набор инструкций для настройки операционной системы
В) Программный продукт, решающий конкретные задачи бизнеса
Г) Специальный интерфейс для пользователей
Правильный ответ: В¬
Вопрос 7:
Какие виды конфигураций существуют в платформе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Стандартные и пользовательские
Б) Только готовые
В) Только разработанные специалистами
Г) Открытые и закрытые
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Как называется встроенный язык программирования в платформе «1С:Предприятие 8.3»?
А) 1С:Язык
Б) 1С:Скрипт
В) 1С:Предприятие
Г) 1С:Язык обработки данных
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Какие типы пользователей могут работать в системе 1С?
А) Администраторы и операторы
Б) Разработчики и пользователи
В) Только операторы
Г) Только разработчики
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Какие дополнительные возможности предоставляет платформа «1С:Предприятие 8.3»?
А) Разработка мобильных приложений
Б) Работа с облачными сервисами
В) Интеграция с внешними системами
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Тема 19: Структура программного комплекса платформы «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Что является основным компонентом платформы «1С:Предприятие 8.3»?
А) Конфигурация
Б) Операционная система
В) Язык программирования
Г) Интернет-браузер
Правильный ответ: А¬
Вопрос 2:
Какие элементы входят в структуру программы «1С:Предприятие 8.3»?
А) Сервер приложений, клиентская часть, база данных
Б) Только сервер приложений
В) Клиентская часть и база данных
Г) Лишь сервер и клиент
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Как называется сервер, на котором работает система «1С:Предприятие 8.3»?
А) 1С-сервер
Б) Сервер базы данных
В) 1С:Сервер приложений
Г) Программный сервер
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Что включает в себя клиентская часть «1С:Предприятие 8.3»?
А) Только интерфейс
Б) Интерфейс и элементы управления
В) Интерфейс, обработчики данных и отчеты
Г) Только программы обработки
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Какая база данных используется в платформе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Только SQLite
Б) MS SQL, PostgreSQL, Oracle
В) 1С-База данных
Г) Только MySQL
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Что такое обработка в контексте «1С:Предприятие 8.3»?
А) Программа для обработки больших данных
Б) Программа, которая выполняет отдельные задачи в системе
В) Структура базы данных
Г) Методы работы с интерфейсом пользователя
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какой элемент платформы отвечает за выполнение расчетов и логики работы приложения в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Конфигурация
Б) Язык программирования 1С
В) База данных
Г) Сервер приложений
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Какая роль отведена серверу в структуре системы «1С:Предприятие 8.3»?
А) Хранение данных
Б) Обработка запросов и управление подключениями
В) Управление интерфейсами пользователя
Г) Дублирование всех данных
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Какие типы конфигураций поддерживаются в платформе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Только стандартные
Б) Только пользовательские
В) Стандартные и пользовательские
Г) Только для бухгалтерии
Правильный ответ: В¬
Вопрос 10:
Какие из следующих элементов могут быть настроены в конфигурации?
А) Формы документов
Б) Обработки данных
В) Отчеты
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Тема 20: Интерфейс платформы «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Какая основная часть интерфейса «1С:Предприятие 8.3»?
А) Панель инструментов
Б) Окно рабочего стола
В) Основное окно с меню и панелями
Г) Только панель отчетов
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Как в «1С:Предприятие 8.3» открыть новую форму документа?
А) Через меню «Файл»
Б) Через вкладку «Документы»
В) Через главное меню программы
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Как настроить рабочее пространство в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через вкладку «Вид»
Б) Через меню «Настройки» → Рабочее пространство
В) Через панель «Рабочие области»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Что такое «плоскости» в интерфейсе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Особенности управления окнами
Б) Элементы меню, отвечающие за функционал
В) Складки для открытия различных типов документов
Г) Панели управления интерфейсами
Правильный ответ: В¬
Вопрос 5:
Как настроить права доступа в интерфейсе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через меню «Пользователи»
Б) Через вкладку «Безопасность»
В) Через раздел «Настройки системы»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 6:
Как можно быстро получить помощь по любой части интерфейса «1С:Предприятие 8.3»?
А) Кликнуть на элемент и выбрать «Помощь»
Б) Нажать F1 для отображения справки
В) Использовать вкладку «Справка» в главном меню
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Как в интерфейсе «1С:Предприятие 8.3» открывается отчет?
А) Через меню «Отчеты»
Б) Через раздел «Формы документов»
В) В панели инструментов
Г) Через настройки пользователя
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Какие действия можно выполнить с помощью панели инструментов в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Открывать документы и отчеты
Б) Управлять настройками интерфейса
В) Работать с базой данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Какая панель в интерфейсе «1С:Предприятие 8.3» используется для быстрого перехода между задачами?
А) Панель инструментов
Б) Панель навигации
В) Панель настроек
Г) Панель задач
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Как изменить внешний вид интерфейса «1С:Предприятие 8.3»?
А) В разделе «Настройки» → «Внешний вид»
Б) Через настройки системы
В) Через панель инструментов
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Тема 21: Настройка параметров пользователя
Вопрос 1:
Где в системе «1С:Предприятие 8.3» можно настроить параметры пользователя?
А) В разделе «Система» → «Параметры пользователя»
Б) В разделе «Настройки» → «Пользователи»
В) В меню «Файл» → «Настройки»
Г) В «Справке»
Правильный ответ: А¬
Вопрос 2:
Что можно настроить в параметрах пользователя?
А) Права доступа к конфигурациям
Б) Язык интерфейса
В) Персональные настройки отображения
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Какие параметры могут быть настроены для конкретного пользователя в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Доступ к документам
Б) Параметры отображения интерфейса
В) Рабочие области
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Как изменить пароль пользователя в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через меню «Настройки» → «Пользователи»
Б) В разделе «Безопасность» → «Пароли»
В) Через вкладку «Системные настройки»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Что необходимо сделать для создания нового пользователя в «1С:Предприятие 8.3»?
А) В разделе «Пользователи» выбрать «Создать нового пользователя»
Б) Использовать вкладку «Система» → «Пользователи»
В) Создать нового администратора
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Какие действия можно выполнить в настройках пользователя?
А) Установить права доступа к данным
Б) Настроить рабочие области
В) Определить дату последнего входа
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 7:
Что такое «группы пользователей» в контексте настроек пользователя?
А) Системы, определяющие доступ к отчетам
Б) Группы, объединяющие пользователей с одинаковыми правами доступа
В) Способ группировки пользователей по задачам
Г) Служат для настройки внешнего вида интерфейса
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Какие действия могут быть запрещены для пользователей через настройки?
А) Просмотр всех отчетов
Б) Создание и редактирование документов
В) Удаление информации
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Как в «1С:Предприятие 8.3» можно настроить язык интерфейса для пользователя?
А) Через раздел «Система» → «Язык интерфейса»
Б) В настройках пользователя через «Параметры отображения»
В) Это невозможно
Г) Через настройки системы
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Что такое «система ролей» в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Средство группировки пользователей по ролям
Б) Способ разграничения прав доступа на основе ролей
В) Интерфейс, определяющий внешний вид
Г) Способ настройки языковых пакетов
Правильный ответ: Б¬
Тема 22: Основные принципы работы с конфигурациями
Вопрос 1:
Что такое конфигурация в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Набор данных для аналитики
Б) Стандартный набор программных компонентов для решения задач бизнеса
В) Вид отчета
Г) Средство для администрирования
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какая из функций конфигурации в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Управление правами доступа
Б) Обработка документов и формирование отчетности
В) Администрирование базы данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Какие типы конфигураций поддерживает «1С:Предприятие 8.3»?
А) Готовые и пользовательские
Б) Только готовые
В) Только для бухгалтерии
Г) Только для продаж
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Какую роль играет разработчик при работе с конфигурациями в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Разрабатывает новые отчеты и документацию
Б) Создает и редактирует конфигурации
В) Управляет правами доступа пользователей
Г) Обновляет антивирусные базы
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Что является основным элементом для настройки конфигурации в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Панель инструментов
Б) Интерактивные отчеты
В) Конфигуратор
Г) Редактор отчетов
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Как можно изменить конфигурацию в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через меню «Система» → «Изменить конфигурацию»
Б) Через конфигуратор
В) Это невозможно
Г) Через «Панель управления»
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какие изменения могут быть внесены в конфигурацию «1С:Предприятие 8.3»?
А) Добавление новых документов и отчетов
Б) Редактирование прав доступа
В) Изменение структуры данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 8:
Что такое обмен данными в контексте конфигураций «1С:Предприятие 8.3»?
А) Способ обновления системы
Б) Процесс передачи данных между конфигурациями
В) Создание нового пользователя
Г) Создание отчетов для анализа
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Какова цель тестирования конфигурации?
А) Проверить функциональность и корректность работы программы
Б) Настроить интерфейс
В) Обновить систему
Г) Установить пароль для доступа
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как можно восстановить удаленную конфигурацию в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через меню «Восстановить данные»
Б) Через резервные копии
В) Это невозможно
Г) Через обновления системы
Правильный ответ: Б¬
Тема 23: Установка и обновление системы
Вопрос 1:
Какой процесс необходим для начала работы с «1С:Предприятие 8.3»?
А) Установка серверной части
Б) Настройка конфигурации
В) Установка клиентской части и баз данных
Г) Обновление системы
Правильный ответ: В¬
Вопрос 2:
Как обновить систему «1С:Предприятие 8.3»?
А) Использовать встроенную функцию «Обновление»
Б) Скачать обновление с официального сайта
В) Включить автоматическое обновление
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Что необходимо сделать для обновления конфигурации в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Скачать новую версию конфигурации
Б) Перейти в «Конфигуратор» и запустить обновление
В) Установить обновление базы данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Какую роль играет сервер в процессе обновления системы «1С:Предприятие 8.3»?
А) Он не участвует в обновлениях
Б) Управляет обновлением и настройками
В) Хранит резервные копии данных
Г) Обновляет клиентскую часть системы
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Какие компоненты системы могут быть обновлены в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Конфигурации
Б) Платформа
В) База данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Тема 24: Настройка пользователей и разграничение прав доступа
Вопрос 1:
Что такое разграничение прав доступа в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Процесс настройки пользовательского интерфейса
Б) Установление ограничений на доступ пользователей к данным и функционалу
В) Настройка языковых пакетов
Г) Обновление базы данных
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какие права доступа могут быть настроены для пользователей в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Доступ к отчетам
Б) Доступ к настройкам конфигурации
В) Доступ к данным и документам
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Каким образом в «1С:Предприятие 8.3» можно задать доступ для нового пользователя?
А) Через меню «Пользователи» в настройках системы
Б) Используя конфигуратор
В) Через панели инструментов
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Как создать роль для пользователя в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через раздел «Пользователи»
Б) Через настройки прав доступа
В) Через «Конфигуратор»
Г) Через «Менеджер ролей»
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Как можно проверить, какие права доступа установлены для конкретного пользователя?
А) Через настройки конфигурации
Б) В «Панели прав доступа»
В) В разделе «Пользователи» → «Права доступа»
Г) Через настройки операционной системы
Правильный ответ: В¬
Вопрос 6:
Как можно ограничить доступ пользователя к определенным данным в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Установить ограничение на уровне базы данных
Б) Настроить роль с ограничениями доступа к данным
В) Использовать права доступа для отчетов
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Что такое «роли» в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Набор прав доступа, которые можно назначать пользователям
Б) Уровень администрирования конфигурации
В) Параметры отображения интерфейса
Г) Функции для работы с базой данных
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Какие из следующих действий можно выполнить с помощью разграничения прав доступа?
А) Установить доступ к отчетам и документам
Б) Разрешить или запретить выполнение операций с документами
В) Настроить доступ к настройкам системы
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Как можно отменить действия пользователя в системе?
А) Удалить учетную запись пользователя
Б) Перевести пользователя в статус «Неактивный»
В) Настроить запрет на выполнение операций
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 10:
Каким образом можно настроить доступ пользователя к отчетам в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через раздел «Отчеты»
Б) В настройках прав доступа
В) Через вкладку «Пользователи»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Тема 25: Резервное копирование и восстановление данных
Вопрос 1:
Что такое резервное копирование в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Процесс создания копии базы данных для защиты данных
Б) Процесс очистки ненужных данных
В) Процесс настройки прав доступа
Г) Процесс настройки интерфейса
Правильный ответ: А¬
Вопрос 2:
Как часто рекомендуется выполнять резервное копирование в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Один раз в неделю
Б) Важно регулярно, в зависимости от важности данных
В) Только при обновлениях
Г) Один раз в месяц
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Какие данные обычно включаются в резервное копирование в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Конфигурации
Б) База данных
В) Все данные, связанные с работой системы
Г) Только файлы настроек
Правильный ответ: В¬
Вопрос 4:
Как можно выполнить восстановление данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через меню «Восстановление»
Б) Используя резервную копию базы данных
В) Через «Конфигуратор»
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Какие способы резервного копирования доступны в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Автоматическое и вручную
Б) Только вручную
В) Через сторонние программы
Г) Только через сервер базы данных
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Какова цель восстановления данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Восстановить информацию после сбоя или потери данных
Б) Установить настройки конфигурации
В) Создать новый пользовательский отчет
Г) Изменить структуру базы данных
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Какие шаги следует предпринять перед восстановлением данных?
А) Убедиться, что существует актуальная резервная копия
Б) Настроить права доступа для пользователей
В) Перезагрузить сервер
Г) Отключить конфигуратор
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Каким образом можно автоматизировать процесс резервного копирования?
А) С помощью встроенных средств платформы
Б) Используя сторонние программы
В) Резервное копирование невозможно автоматизировать
Г) Только вручную
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Как проверяется целостность резервной копии?
А) Через инструменты диагностики системы
Б) Проверяя ее размер
В) Это невозможно
Г) Через инструменты для восстановления
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Какие из следующих данных могут быть повреждены при сбое системы, что делает резервное копирование важным?
А) Конфигурации
Б) Документы и отчетные данные
В) Рабочие листы
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Тема 26: Инструменты диагностики и тестирования в платформе «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Какие инструменты диагностики доступны в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Конфигуратор
Б) Журнал регистрации ошибок
В) Диспетчер задач
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Что позволяет делать журнал регистрации ошибок в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Просматривать ошибки, связанные с работой системы
Б) Настроить доступ к конфигурациям
В) Изменить параметры пользователей
Г) Осуществлять резервное копирование
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Что такое «Диагностика» в контексте «1С:Предприятие 8.3»?
А) Проверка корректности работы конфигурации
Б) Ремонт поврежденных файлов
В) Очистка временных файлов
Г) Это не имеет отношения к системе
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Как можно протестировать работу конфигурации в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Используя встроенный тестовый режим
Б) Создав отчет
В) Включив в конфигураторе специальные функции тестирования
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Какой инструмент используется для анализа и отладки работы программ в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Конфигуратор
Б) Инструмент для создания отчетов
В) Режим отладки
Г) Внешние программы
Правильный ответ: В¬
Тема 27: Принципы работы с базами данных в платформе «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Какая система управления базами данных используется в «1С:Предприятие 8.3»?
А) MySQL
Б) PostgreSQL
В) MS SQL Server
Г) Управляемая платформа 1С
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 2:
Какая роль базы данных в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Хранение данных и управление ими
Б) Отображение интерфейса
В) Оптимизация работы системы
Г) Установка прав доступа
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Какое из следующих действий можно выполнить с базой данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Создать новую базу данных
Б) Выполнить резервное копирование данных
В) Обновить структуру базы данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Каким образом можно подключиться к базе данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через конфигуратор
Б) Используя клиентское приложение
В) Через специальную программу для работы с базами данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 5:
Что происходит при обновлении базы данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Устанавливаются новые версии конфигураций
Б) Изменяются права доступа пользователей
В) Изменяется структура данных и документов
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Какое из следующих действий рекомендуется выполнить перед изменением базы данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Обновить конфигурацию
Б) Создать резервную копию базы данных
В) Проверить настройки пользователей
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какие операции могут быть выполнены с данными в базе данных?
А) Добавление новых записей
Б) Редактирование и удаление существующих данных
В) Сортировка и фильтрация данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 8:
Что такое «структура базы данных» в контексте «1С:Предприятие 8.3»?
А) Набор настроек системы
Б) Организация хранения и связи данных
В) Шаблон отчета
Г) Интерфейс пользователя
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Как проверить целостность базы данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Использовать встроенные инструменты диагностики
Б) Проверить журналы регистрации ошибок
В) Запускать проверку структуры базы данных через конфигуратор
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 10:
Что произойдет при удалении базы данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Будут удалены все данные из конфигурации
Б) База данных будет полностью удалена, включая все данные
В) Данные будут перемещены в архив
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Тема 28: Создание и управление справочниками
Вопрос 1:
Что такое справочник в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Система для обработки данных
Б) Набор данных, организованный по определенному принципу
В) Отчет о состоянии системы
Г) Группировка пользователей
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Как создается новый справочник в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через конфигуратор, раздел «Справочники»
Б) Через меню «Справка»
В) Через интерфейс пользователя
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Каковы функции справочников в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Хранение и сортировка информации
Б) Упрощение поиска данных
В) Создание связей между данными
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Какие данные могут храниться в справочниках «1С:Предприятие 8.3»?
А) Контрагенты
Б) Продукция
В) Статьи расходов
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Какие действия можно выполнить с элементами справочников в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Добавлять новые элементы
Б) Редактировать существующие элементы
В) Удалять элементы
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Как можно настроить права доступа к справочникам в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через настройки безопасности
Б) В разделе «Пользователи»
В) Через конфигуратор
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 7:
Что произойдет, если удалить элемент из справочника в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Элемент будет перемещен в архив
Б) Элемент будет удален навсегда
В) Элемент можно будет восстановить через резервную копию
Г) Элемент будет скрыт от пользователей
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 8:
Какие типы данных могут быть связаны с элементами справочников?
А) Документы
Б) Регистры накопления
В) Отчеты
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Как связать справочник с документами или регистрами в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через конфигуратор, создавая связи между объектами
Б) Через меню «Справка»
В) Это невозможно
Г) Через внешний интерфейс
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как можно использовать справочники для создания отчетности?
А) Путем выбора данных из справочников в отчетах
Б) Используя внешние источники данных
В) Прямо через интерфейс пользователя
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Тема 29: Ведение информационных баз данных
Вопрос 1:
Что такое информационная база в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Система отчетности
Б) Место хранения данных, используемых системой
В) Набор настроек интерфейса
Г) Способ создания новых документов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Как создать новую информационную базу в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через конфигуратор
Б) Через меню «Создание базы данных»
В) Через настройки пользователя
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Какие из следующих операций можно выполнить с информационной базой в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Резервное копирование
Б) Обновление
В) Восстановление
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Каким образом можно подключиться к информационной базе в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через конфигуратор
Б) Через клиентское приложение
В) Это невозможно
Г) Через сервисный интерфейс
Правильный ответ: Б
Тема 30: Поиск, сортировка и обработка данных
Вопрос 1:
Что позволяет система «1С:Предприятие 8.3» для поиска данных в базе?
А) Использование встроенной функции поиска
Б) Поиск через отчетные формы
В) Поиск через фильтрацию и сортировку
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 2:
Как можно отсортировать данные в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Используя функцию сортировки в списках
Б) Создав отчет с фильтрами
В) Через настройки конфигурации
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Что такое фильтрация данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Удаление ненужных данных
Б) Установка условий для отображения только нужных данных
В) Сортировка данных по алфавиту
Г) Это не имеет отношения к системе
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 4:
Какую функцию выполняет обработка данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Вычисление итоговых значений
Б) Формирование отчетов
В) Осуществление операций с данными (например, добавление, изменение, удаление)
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Что можно сделать с данными после их сортировки в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Сохранить их в новом файле
Б) Напечатать их в отчет
В) Произвести дальнейшую обработку (например, группировку)
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Какие типы данных можно обрабатывать в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Только текстовые данные
Б) Только числовые данные
В) Числовые, текстовые, даты, справочники и другие
Г) Только справочники
Правильный ответ: В¬
Вопрос 7:
Каким образом можно ускорить поиск данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Используя индексы для быстрого поиска
Б) Регулярно очищая базу данных
В) Изменяя параметры поиска вручную
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Как можно отсортировать данные по нескольким критериям?
А) Создав несколько фильтров
Б) Используя расширенные функции сортировки в отчете
В) Ручной сортировкой
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 9:
Каким образом можно применить обработку данных к нескольким записям одновременно?
А) Используя массовое обновление данных через обработку
Б) Ручным редактированием каждой записи
В) Применяя обработку только к одной записи за раз
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Какая операция является частью обработки данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Удаление данных
Б) Изменение существующих записей
В) Создание новых записей
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Тема 31: Формирование отчетов в платформе «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Что такое отчет в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Графическое представление данных
Б) Форма вывода и анализа данных из базы
В) Набор настроек для фильтрации данных
Г) Механизм поиска данных
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какие типы отчетов можно создавать в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Стандартные отчеты
Б) Пользовательские отчеты
В) Сводные отчеты
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Как можно настроить фильтры в отчетах «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через интерфейс пользователя, в разделе «Фильтры»
Б) Через конфигуратор
В) С помощью встроенных функций отчетности
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 4:
Что такое сводный отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Отчет, который позволяет анализировать данные по нескольким категориям
Б) Отчет, отображающий только одно значение
В) Отчет, который можно настроить вручную
Г) Отчет с графическим представлением данных
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Как можно экспортировать отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через меню «Файл» и выбор опции «Экспорт»
Б) Используя внешний интерфейс для передачи данных
В) Через конфигуратор
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Как можно создать пользовательский отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через раздел «Отчеты» в конфигураторе
Б) Используя встроенный редактор отчетов
В) Через интерфейс пользователя, создавая фильтры и критерии
Г) Это невозможно
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какие форматы могут быть использованы для вывода отчетов?
А) Только текстовые файлы
Б) Только файлы Excel
В) Текстовые, Excel, PDF и другие форматы
Г) Это невозможно
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Как можно улучшить производительность отчетов в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Сократить количество данных, выводимых в отчет
Б) Использовать более сложные запросы
В) Отключить все фильтры
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Какие действия можно выполнить с отчетами в «1С:Предприятие 8.3» после их создания?
А) Экспортировать в различные форматы
Б) Настроить фильтрацию данных
В) Печать отчета
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 10:
Как можно изменить структуру отчетов в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через настройки отчета в конфигураторе
Б) Это невозможно
В) Через внешний интерфейс
Г) Через пользовательские настройки
Правильный ответ: А
Тема 32: Использование стандартных отчетов и их настройка
Вопрос 1:
Что такое стандартный отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Отчет, разработанный пользователем
Б) Отчет, доступный по умолчанию в системе
В) Отчет, который нельзя настроить
Г) Отчет, предназначенный только для системных администраторов
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Как можно настроить стандартный отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через редактирование исходного кода отчетов
Б) Через интерфейс пользователя с использованием фильтров и группировок
В) Стандартные отчеты не подлежат настройке
Г) Через добавление новых полей в отчет
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 3:
Какие элементы можно изменить в стандартном отчете?
А) Параметры фильтрации данных
Б) Порядок отображения колонок
В) Формат вывода данных (например, Excel или PDF)
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Как можно добавить новые данные в стандартный отчет?
А) Путем редактирования источников данных в настройках отчета
Б) Это невозможно, стандартный отчет не поддерживает добавление данных
В) Через добавление новых полей в отчет в конфигураторе
Г) Стандартный отчет всегда содержит только заранее определенные данные
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Какие действия могут быть выполнены с результатами стандартного отчета в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Отсортировать данные
Б) Сохранить отчет в различных форматах (Excel, PDF)
В) Отправить отчет по электронной почте
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Каким образом можно настроить фильтры в стандартном отчете?
А) Используя параметры в настройках отчета, позволяя отфильтровать по определенным критериям
Б) Фильтры нельзя настроить для стандартных отчетов
В) Фильтры можно добавить только через конфигуратор
Г) Фильтры настраиваются только для визуализации данных
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Как изменить параметры сортировки в стандартном отчете?
А) В интерфейсе отчета можно настроить сортировку по выбранным полям
Б) Сортировка не поддерживается в стандартных отчетах
В) Сортировка настраивается только в редакторе отчетов
Г) Сортировку можно настроить только через запросы в конфигурации
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Какие данные можно скрыть в стандартном отчете?
А) Колонки и строки, которые не являются важными для анализа
Б) Данные, которые не подлежат разглашению
В) Вся информация в отчете
Г) Это невозможно, данные всегда отображаются полностью
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Как можно добавить в стандартный отчет вычисляемые поля?
А) В редакторе отчетов через добавление расчетных формул
Б) Стандартные отчеты не поддерживают вычисляемые поля
В) Через настройку исходных данных отчета в конфигураторе
Г) Это возможно только в пользовательских отчетах
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Как можно использовать стандартные отчеты для анализа данных?
А) Через фильтрацию и группировку данных по различным критериям
Б) С помощью визуализации данных в виде графиков и диаграмм
В) Путем экспорта отчетов в другие форматы для дальнейшего анализа
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Тема 33: Создание пользовательских отчетов
Вопрос 1:
Что представляет собой пользовательский отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Отчет, созданный на основе стандартных настроек
Б) Отчет, созданный пользователем с использованием доступных инструментов
В) Отчет, автоматически генерируемый системой
Г) Отчет, который нельзя настроить
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Как можно создать пользовательский отчет в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Через раздел «Конфигуратор», используя редактор отчетов
Б) Через интерфейс пользователя, в меню «Отчеты»
В) Через команду «Создать отчет» в настройках системы
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Какие компоненты необходимы для создания пользовательского отчета?
А) Запрос данных
Б) Структура отчета (поля и параметры)
В) Параметры фильтрации и сортировки
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Как настроить вывод данных в пользовательском отчете?
А) С помощью настройки полей и колонок отчета
Б) Через параметры сортировки и фильтрации
В) Добавлением графиков и диаграмм
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Что необходимо для создания сложных отчетов в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Применение запросов с несколькими таблицами данных
Б) Использование отчетных форм и группировок
В) Добавление расчетных полей и фильтров
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Как можно улучшить производительность пользовательских отчетов в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Используя индексацию данных
Б) Оптимизируя запросы и уменьшив количество выводимых данных
В) Разделяя отчет на несколько более простых
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 7:
Какие форматы можно использовать для вывода пользовательских отчетов?
А) Только PDF
Б) Только Excel
В) PDF, Excel, HTML, текстовые файлы
Г) Это невозможно
Правильный ответ: В¬
Вопрос 8:
Как можно сгруппировать данные в пользовательском отчете?
А) Используя функцию группировки в редакторе отчетов
Б) Применяя фильтры по полям
В) Ручной сортировкой данных
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Как можно использовать визуализацию данных в пользовательском отчете?
А) Вставив графики и диаграммы
Б) Через добавление изображений и таблиц
В) Включив текстовые пояснения и фильтры
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 10:
Как экспортировать пользовательский отчет в Excel?
А) Через настройку параметров отчета и выбор формата Excel при экспорте
Б) Через копирование данных в Excel
В) С помощью кнопки «Экспорт» в интерфейсе пользователя
Г) Это невозможно
Правильный ответ: А¬
Тема 34: Анализ данных и работа с отчетными формами
Вопрос 1:
Какая цель анализа данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Простой вывод информации
Б) Принятие управленческих решений на основе данных
В) Создание шаблонов для отчетов
Г) Только создание новых данных
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 2:
Какие инструменты анализа данных доступны в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Сводные таблицы и отчеты
Б) Визуализация в виде диаграмм и графиков
В) Фильтрация и сортировка данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 3:
Как можно группировать данные в отчетах для их анализа?
А) Через использование функции группировки в настройках отчета
Б) Применяя фильтры по категориям
В) Используя сводные таблицы и агрегированные данные
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Что можно включить в отчет для улучшения его анализа?
А) Графики и диаграммы
Б) Таблицы с итоговыми значениями
В) Поясняющие текстовые блоки
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Как можно настроить форматирование данных в отчетах?
А) Через параметры дизайна и выводимых полей
Б) Через изменение шаблонов отчетов
В) Через настройки визуализации данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Как можно выполнить расчеты на основе данных в отчете?
А) Используя расчетные поля
Б) Применяя формулы в отчетных формах
В) Вставляя вычисления в запросы
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 7:
Каким образом можно анализировать динамику данных в отчетах?
А) Используя графики и диаграммы
Б) Применяя фильтры по временным интервалам
В) Проводя сравнение между периодами
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 8:
Как можно настроить формат вывода данных в отчетах?
А) Изменяя шрифты и цвета элементов отчета
Б) Выбирая тип представления данных (табличный или графический)
В) Используя пользовательские шаблоны
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 9:
Как можно экспортировать данные из отчетов для дальнейшего анализа?
А) В Excel или CSV
Б) В PDF
В) В текстовый файл
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 10:
Какие методы можно использовать для сравнения данных в отчетах?
А) Сводные таблицы
Б) Сравнение значений между отчетами
В) Применение фильтров и вычислений для различных периодов
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г

Тема 35: Политики безопасности в платформе «1С:Предприятие 8.3»
Вопрос 1:
Что такое политика безопасности в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Набор правил, регулирующих доступ пользователей к данным и функционалу системы
Б) Система шифрования данных
В) Метод защиты от вирусных атак
Г) Процесс обновления системы
Правильный ответ: А¬
Вопрос 2:
Какие компоненты включают в себя политику безопасности платформы «1С:Предприятие 8.3»?
А) Настройка прав доступа
Б) Установка антивирусного ПО
В) Настройка резервного копирования
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Что позволяет настроить система политик безопасности в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Права доступа пользователей и групп
Б) Уровни доступа к конфигурациям
В) Контроль доступа на уровне операций
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Как в «1С:Предприятие 8.3» настраиваются права доступа пользователей к данным?
А) Через назначение ролей и профилей
Б) Через настройку паролей
В) Через использование антивирусных решений
Г) Через добавление новых пользователей
Правильный ответ: А¬
Вопрос 5:
Как можно усилить безопасность данных в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Использовать многофакторную аутентификацию
Б) Настроить пароли с высокой степенью сложности
В) Разграничить права доступа на уровне пользователей
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 6:
Какая роль в обеспечении безопасности данных в платформе «1С:Предприятие 8.3» отведена журналам регистрации?
А) Журналы регистрации записывают все действия пользователей для дальнейшего анализа
Б) Журналы используются для создания отчетов
В) Журналы не имеют отношения к безопасности
Г) Журналы регистрируют только ошибки системы
Правильный ответ: А¬
Вопрос 7:
Какие действия следует предпринимать при обнаружении подозрительной активности в журнале безопасности?
А) Немедленно уведомить системного администратора и провести расследование
Б) Игнорировать активность, если она не повторяется
В) Удалить журнал и восстановить его из резервной копии
Г) Ожидать, пока проблема не исчезнет сама собой
Правильный ответ: А¬
Вопрос 8:
Какие меры можно принять для защиты данных в случае утраты пароля пользователя в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Использовать процедуру восстановления пароля через администратора
Б) Перевести данные на резервный сервер
В) Удалить все учетные записи пользователя
Г) Это не имеет значения, так как данные не защищены паролем
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Что из перечисленного является частью системы управления доступом в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Роли и права пользователей
Б) Контроль версий документов
В) Шифрование данных
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Какую роль в безопаснсти системы «1С:Предприятие 8.3» играет регулярное обновление платформы?
А) Обновления обеспечивают исправление уязвимостей и повышение устойчивости к атакам
Б) Обновления приводят к сбоям в системе
В) Обновления увеличивают время работы системы
Г) Обновления не играют важной роли в безопасности
Правильный ответ: А

Тема 36: Безопасность хранения и обработки данных
Вопрос 1:
Что подразумевается под безопасностью хранения данных в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Защита данных от несанкционированного доступа
Б) Создание резервных копий данных
В) Шифрование данных при хранении
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 2:
Как можно обеспечить защиту данных от потери в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Используя резервное копирование
Б) Ограничив доступ к данным
В) Используя системы шифрования
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: А¬
Вопрос 3:
Какие методы могут быть использованы для защиты данных при их передаче в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Шифрование данных
Б) Использование защищенных каналов связи
В) Использование аутентификации и авторизации
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 4:
Какие меры можно принять для обеспечения безопасности обработки данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Контроль доступа к данным
Б) Использование журналов регистрации действий пользователей
В) Установка паролей для доступа к системе
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 5:
Какова роль резервного копирования в обеспечении безопасности хранения данных?
А) Резервные копии позволяют восстановить данные в случае сбоя
Б) Резервные копии увеличивают производительность системы
В) Резервные копии ускоряют доступ к данным
Г) Это не имеет значения для безопасности
Правильный ответ: А¬
Вопрос 6:
Какие данные в «1С:Предприятие 8.3» подлежат обязательному шифрованию при хранении?
А) Только персональные данные пользователей
Б) Все конфиденциальные и критически важные данные
В) Данные, связанные с расчетами
Г) Шифрование не требуется
Правильный ответ: Б¬
Вопрос 7:
Какие меры безопасности помогают предотвратить несанкционированный доступ к данным в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Настройка ролей и прав доступа
Б) Использование двухфакторной аутентификации
В) Регулярное обновление системы безопасности
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г¬
Вопрос 8:
Какую роль играет журнал регистрации в обеспечении безопасности данных?
А) Он отслеживает все изменения в данных и действия пользователей
Б) Он служит для учета данных о пользователях
В) Он используется для анализа ошибок системы
Г) Это не связано с безопасностью
Правильный ответ: А¬
Вопрос 9:
Что следует делать при обнаружении утечки данных в «1С:Предприятие 8.3»?
А) Немедленно уведомить администратора и начать расследование
Б) Удалить все данные, которые были утрачены
В) Ожидать, пока проблема не решится сама собой
Г) Это не требует действий
Правильный ответ: А¬
Вопрос 10:
Какие данные не должны храниться в открытом виде в системе «1С:Предприятие 8.3»?
А) Личные данные сотрудников
Б) Финансовые данные и пароли
В) Все конфиденциальные данные
Г) Все перечисленное
Правильный ответ: Г
